<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | Mario's Blog]]></title>
  <link href="http://sweetdark.github.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-20T22:52:40+08:00</updated>
  <id>http://sweetdark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mario]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年要点列表]]></title>
    <link href="http://sweetdark.github.com/blog/2013/01/01/important-list/"/>
    <updated>2013-01-01T23:36:00+08:00</updated>
    <id>http://sweetdark.github.com/blog/2013/01/01/important-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>锻炼身体</li>
<li>认真工作，努力学习</li>
<li>*******************（待填）</li>
<li>端正自己的态度</li>
<li>时刻反省自己</li>
<li>保持自信心</li>
<li>消除消极的和无用的杂念</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年随笔]]></title>
    <link href="http://sweetdark.github.com/blog/2013/01/01/mood/"/>
    <updated>2013-01-01T21:33:00+08:00</updated>
    <id>http://sweetdark.github.com/blog/2013/01/01/mood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>“如果不把思路理清楚就不要回来了”,出去散步前默默的这么对自己说。进入2013年，想给自己定个目标，制定个计划。把那些不重要的琐碎的事先剔除掉，只留下重要的事，人生真的很短暂，尽量去做重要的事。希望自己能有个清醒的头脑，时刻提醒自己不要偏离了轨道，毕竟现实中有
太多的诱惑。那些看起来琐碎的事情以为没浪费多少时间，其实这些时间累积起来是很大的一个数。无论是事业还是感情，都必须清楚坚定，
犹豫不决浪费了很多时间。选择了就怀抱着一种信仰，坚定的走下去。人生有很多条路可以走，我们无法预知未来，也很难评判哪条路会更好。
最重要的事追随自己的内心，去做你想做的事，不要去重复别人的生活。看到别人走了另一条路成功了，就后悔当初为什么没有选择另外一条路是没有意义的，因为如果当初你选择了另一条路，
未必会比过的更好。跟随自己的内心，相信自己的当下的选择就是最好的。</p>

<p><strong>听说过这样一个故事：</strong>
<strong>20岁的年轻人迈斯决定离开家乡，到外面的世界去开创自己的前途。</strong>
<strong>动身之前，迈斯先来拜访本族的族长，请求指点。</strong>
<strong>老族长听了迈斯的打算，想了想，拿出一张纸，在上面写了3个字：“不要怕。”</strong>
<strong>然后抬起头来，望着迈斯说：“孩子，人生的秘诀只有6个字，今天先告诉你3个，供你半生受用。”</strong>
<strong>转眼30年过去了，当年20岁的小伙子迈斯已是50岁的中年人了。他有了一些成就，也平添了很多遗憾。</strong>
<strong>这一天，他回到了家乡，又特意来拜访那位族长。到了族长家里，他才知道老人家几年前已经去世。</strong>
<strong>族长的儿子取出一个密封的信封对他说：“这是我父亲生前留给你的，他说万一有一天你回来时，可能想看它。”</strong>
<strong>迈斯这才想起，30年前他在这里只听到了人生秘诀的一半。另一半是什么呢？</strong>
<strong>他急切地拆开信，打开信纸，上面赫然写着3个大字：“不要悔。”</strong>
<strong>人生在世，中年以前不要怕，中年以后不要悔，这是经验的提炼，智慧的浓缩，也是人人都想追求的人生境界。</strong>
<strong>要做事就不要怕，做过了就不要悔。</strong></p>

<hr />

<p><em>留人间多少爱，迎浮生千重变，和有情人做快乐事，别问是劫是缘。</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随笔]]></title>
    <link href="http://sweetdark.github.com/blog/2012/12/30/daily/"/>
    <updated>2012-12-30T20:55:00+08:00</updated>
    <id>http://sweetdark.github.com/blog/2012/12/30/daily</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  要搬家了，今天先过去把房子打扫干净。我和我姐，还有房东，清理了一整天。。房子实在是太脏了，到处都是灰尘。之前的租客是两个男孩子，住了半年估计都没有打  扫过卫生，房东张姐很生气的，决定以后不租给男孩子住的，因为我和我姐合租，她才答应租给我们。房子的采光很好，冬天的阳光从窗户里照进来，那种感觉很温暖。小区也很安静，房子在顶层九楼就更安静了。安静的享受冬日的阳光，安静的看书，安静的思考，多么美好~哈。</p>

<p>  今天是今年最冷的一天了，水很凉，一开始手浸下去觉得冷的刺骨。但后面活动起来，身子热了就不觉得冷了。我们细心的把房间的每个柜子，格子，窗，床都擦了一遍，看着房子变得亮堂起来，觉得很欣慰。姐总是唠叨着，这里擦干净点，那也擦干净点。张姐也称赞我们打扫的很干净。我说这是习俗吧，年前大扫除，新的一年希望有一个崭新的开始。新的一年为了自己的梦想，为了自己的未来，努力去把眼前的每一步做好。</p>

<p> 新年就要来到了，好期待新的生活，对未来充满信心！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
